「逼動物做小丑」團體促海洋公園停止圈養動物

海洋公園去年12月已向政府提交「全新定位策略發展計劃」建議書，擬重新發展公園環保及保育定位，包括更新現有項目、增設保育基地﹑建海邊棧道及設觀賞船等。立法會議員毛孟靜於今日（10日）聯同動保團體舉行記者會，要求園方承諾取消海洋劇場及停止圈養動物。

立法會議員毛孟靜表示，海洋公園代表早前曾到立法會游說議員支持公園新發展計劃，並引述園方在25年裏花費1.5億作保育計劃，包括推廣不吃魚翅、環保海鮮、及走塑等保育行動。毛認為園方相關講法自相矛盾，

一方面說自然保育，另一方面卻繼續圈養動物。

她指，市民觀星亦不用真的到外太空觀賞，可到太空館，質疑園方「逼動物做小丑」，認為做法不能接受。

毛孟靜透露，海洋公園就新發展計劃，擬向港府申請109億元，認為金額「不是小數目」，不能矇混過關，將會向園方說清楚不能利用動物作為生財工具，若公園未能保證申請的款項不會用以購入及繁殖海洋動物，她絕不支持撥款申請。

動保團體「豚聚一家」召集人黃豪賢形容，海洋公園多年將動物商品化，外國不少國家已使用動物3D圖像投影展視，取代真實動物，而港人近年的保育意識有所提升，未必會再支持公園利用動物賺錢，團體早年亦已曾提出若公園不改變其營運模式，經營將會愈來愈困難，故認為公園應盡早取消動物表演。

黃豪賢強調，理解海洋動物若從小已被圈養，放生牠們會令其難以自存，因此不會要求公園立刻放生所有海洋動物，建議公園應預留資金安置動物，讓牠們好好「退休」。

黃又質疑，現時公園有人員專門訓練動物，而非表現動物真實面貌，認為可用虛擬投影代替人為劇場，加上現今科技發達，相信園方有能力在不傷害動物的情況下讓市民觀賞及了解動物。他盼公園關閉海洋劇場和改善透明度，停止動物表演、及提供落實停止動物表演及展示的時間表。
非牟利獸醫服務協會執行主席麥志豪表示，文明國家不會圈養海豚，

香港一日有海洋劇場，一日都不會文明。

他形容，保育設施如何瑰麗堂皇，亦只是一個監獄，認為海洋公園常自稱為「香港人的公園」，惟利用動物賺錢的做法不合乎國際文明標準，

作為一個有名的公園，一定要懂得尊重生命。

https://topick.hket.com/article/2538774

停止圈養動物！